［自問自答］藍先生打人還唔還手？

純粹學術討論

向冇差人在場既情況底下，法官判案可依賴既證據有：
1. 當事人既傷勢
2. 當事人既口供
3. 目擊者既口供

假設有兩位當事人，分別係藍先生同埋黃先生。兩位當事人都聲稱自己岩，而黃先生有非常多支持佢證供既目擊證人。

剩低既問題只剩傷勢；如果黃先生好傷，藍先生冇傷，藍先生最終可能被判罰款 500大圓。

相反，藍先生好傷，黃先生冇乜大礙，基於黃先生有非常多支持佢既目擊證人，所以可能都係藍先生被判罰款 500大圓。

相關學術討論可以參考 criminal law, evidence law, battery and assault (criminal) 等等。

我冇野講